# Логгер

Вы знаете, что отлаживать многопоточные алгоритмы без логгирования нелегко.

Поэтому в этой задаче вы должны написать простой асинхронный логгер.

Пример использования:

```cpp
logger.Log("Hello, world!");
```

## Log Writer

В конструкторе логгеру передается `ILogWriter`, который отвечает непосредственно за запись сообщений в лог:

```cpp
ILogWriterPtr writer = ...
Logger logger(std::move(writer));
```

У `ILogWriter` есть единственный метод – `Write(events)`, который синхронно пишет пачку событий в лог.

`ILogWriter` – однопоточный, обращаться к нему из разных потоков без синхронизации нельзя.

Можно считать, что после завершения `Write` события `events` попали в лог (например, были сброшены на диск сквозь буферы операционной системы).

## Logger

Сам логгер ничего не знает о записи в лог, его задача – сериализовать события и передавать их пачкой `ILogWriter`-у.

`ILogWriter` может писать события на диск и блокироваться на неопределенное время. В то же время логировать события хочется в вызовах, которые влияют на скорость ответа пользователю. 

Отсюда следует, что логгер должен работать асинхронно: вызов `Log` будет _планировать_ сообщение на запись в лог, а сама запись будет выполняться в другом потоке, который может позволить себе заблокироваться.

Возврат из вызова `Log`, таким образом, не гарантирует, что сообщения достигли лога. Чтобы дождаться этого события, у логгера есть специальный метод:

```cpp
logger.Synchronize();
```

Семантика `Synchronize` – заблокировать текущий поток до тех пор, пока сообщения из предшествующих вызовов `Log` не будут записаны `ILogWriter`-ом.

Записи должны eventually достигать лога независимо от наличия вызовов `Synchronize`!

## Реализация

Не стоит сбрасывать события в лог по одному, это будет слишком неэффективно! Лучше ждать некоторое время, а затем захватывать и записывать всю скопившуюся к этому времени пачку.

Для сериализации событий в логгере используйте очередь / лок-фри стек. Вам пригодится знание о том, как собрать из двух стеков очередь. Но не следуйте этому совету совсем уж буквально! 

Подумайте, как можно эффективно извлекать из очереди события, запланированные на запись.

Не забывайте освобождать память. Подумайте, как решить проблему ABA, если конечно она у вас возникает.

Если вы все делаете правильно, то ваша реализация будет проще и лок-фри стека, и лок-фри очереди.
